到現時為止，指控武漢肺炎係人工合成嘅最有力證據係乜？

有冇微生物/病毒學領域嘅巴絲講下

Pish

實驗室傳左個新病毒出嚟喎，
點解呢

維尼老友俄佬都出嚟指證

如果真係要強行話佢係人工病毒的話，暫時最「有力」的指證就係有研究用上Cryo-EM技術發現武漢病毒S protein對於ACE2的binding affinity比SARS的S protein為高，之後就套用陰謀論有人用上掩人耳目的手法特登改造病毒，令到現時科學家根本搵唔到人工改造的足跡，然後再話武漢BSL4實驗室人員唔小心洩露出去，導致現今慘況發生。

暫時依個係我諗得出最能夠老屈武漢肺炎病毒係人造病毒的證據，基本上加少少現今數據，然後套一大輪陰謀論，你話佢係外星人的產物都得。

最有力嘅證據就係：佢搵咗班只係喺外國做嘢嘅中國人嚟扮外國科學家，聯署話隻嘢唔係合成...

HIV

呢個算乜嘢證據

中共遮遮掩掩，冇都變有

乜乜乜比sars其實代表乜？

深入淺出–回應武漢肺炎病毒為生化武器或與愛滋病毒有關的言論

錯重點，放不一定人工，不要lost focus.

Not necessarily. For example Just try to inject from bats to monkey and accidentally leaked like they have done for sars in Beijing.

武漢肺炎病毒 S protein 比SARS S protein 更能夠同人類ACE2 receptor接合。

S protein 同ACE2關係可以喺下面條link睇得到
深入淺出–武漢肺炎病毒2019-nCov的基礎知識

係俄羅斯大佬

解釋下點解咁多個野味市場都無事
係要爆響P4隔離？
退100步 就算唔係人工合成 你敢寫包單唔係P4洩漏？

俄羅斯衛生部邊個病毒學家講嘢，佢又有咩客觀證據呢？

只要中共一日執政，永遠都唔會有所謂既「真相」

唔敢肯定，絕對有依個可能性，但唔代表P4係隔離就係有力證據，尤其科學層面上要有實證，而唔係用Google map量度有幾近就可以咬定啲咩。

況且有啲BSL2實驗室都有「走精面」做SARS研究

支那啲大學都出嚟講過話隻病毒剪接過
幾合一病毒嚟

所謂嘅「真相」？即係唔係真正真相？

只要中共一日執政，永遠都唔會有假嘅真相……你巨野嘅意思係咁

咁其實你up緊乜？

不充分謬誤

furin cleavage site嗰份？

嗰份根本無講過係幾合一病毒，係媒體老屈佢。

嗰份係講武漢肺炎病毒擁有furin cleavage site，有潛在可能性可以避開lysosomal inhibitor的藥用醫治。
而依個furin site並唔係咩新鮮發現，其他冠狀病毒例如MHV鼠肝炎病毒都有依個furin cleavage site。

有冇link?

西陸網講明石正麗做(解放軍有關網站)
宿主途徑不明

你又有無證明佢唔係人工合成呀
反證下丫不如

即係話你on9囉，依加美國CDC咪話要派人去查
中共俾咩？全部消息都鎖死，你外界指證咪話你鳩up抺黑

齋有假設，你查證唔到咪永遠唔會有證據
咪唔會有所謂「真相」

佢由08年開始到依家都一直出學術文章研究SARS同埋其他蝙蝠病毒，要搵替死鬼的話的確係一名非常好的對象。

冇，我都冇講過佢唔係
係有有力證據之前，話肯定係/唔係人工合成都係訴諸無知謬誤

飯聚集團 自動追蹤

咁你直接用真相咪得囉，駛乜加個所謂同「」
你係唔係唔識用所謂啊

話你on9真係冇錯
依加咪講緊結果係positive又好negative又好
一日有中共係到永遠都唔會有定論

冇定論何來真相？
你係中共體制尚存而又拒絕合作既時候叫人提有力證據
咪即係追求所謂「真相」，晒鳩氣

.。既然你講到冇定論，啲人又憑乜嘢咁肯定係人工合成呢？咁你話雜種骨返慈禧太后副骨出嚟屌都得㗎啦

只要中共一日執政，永遠都唔會有真相

只要中共一日執政，永遠都唔會有所謂嘅「真相」

你仲未明你個所謂有幾多餘？

尋日係隔離PO回覆過你，依家再回多你一次。

嗰份根本無講過係幾合一病毒，係媒體老屈佢。

嗰份係講武漢肺炎病毒擁有furin cleavage site，有潛在可能性可以避開lysosomal inhibitor的藥用醫治。
而依個furin site並唔係咩新鮮發現，其他冠狀病毒例如MHV鼠肝炎病毒都有依個furin cleavage site。

過多一兩天，當傳媒消化好之後，就會有好多穿山甲同武漢肺炎病毒新聞出場。

即係搵到證據證明係天然？

穿山甲好大機會有參與在其中，整合緊資料準備出深入淺出探討文。

科學黎講，講假設好易，證偽好難。
你講咩都得既。

其實係證據證明唔到佢係天然
但有好大既因素令人會認為係人工合成
因為隻武漢肺炎病毒本身就只係由周山（唔知正字係咪呢兩個）蝙蝠身上出現
本身係唔會傳入人體
但係俾中國人帶左去武漢p4研究
改咗4個基因組（由沙士愛滋上抽取）
再貼入隻病毒入面
所以隻病毒先傳染到俾人
同埋就算好番左都一世帶病（好似愛滋咁）
同埋p4實驗室個話事人研究開基因改造病毒
所以有更大機會令人向呢個方向諗

當然呢樣都有人提過隻病毒係天然變出嚟
但係要咁精準咁變呢4個基因組
係幾憶分之一先得

無端端點解又會同愛滋扯上關係？

你所指的四個基因組（實情是氨基酸）並無係任何中國研究報告中出現過，只有其中一個氨基酸曾在其他學術文章作出探討。

中間果幾行到而家都冇證據證明係真

所以我哋應該對無法證偽嘅講法保持懷疑態度

維尼老友講既都唔信

都係果句啦，講嗰個係病毒盒專家？有乜嘢證據支持佢呢個講法？

黨既替罪羊

但都無證據證明假
啲人係向呢個方向諗
同埋俄羅斯呢個國家都已經承認左武漢肺炎病毒係人工合成
咁即係斯方其實都有好多證據證明係啦
係差左幾時公開姐

病徵都係終身變帶病
個四個基因組被剪接過係由一位印度學者查出
加上p4實驗室話事人係美國做過既論文都係呢個主題（基因工程個啲）但當時美國叫停左佢
條友就返左中國做呢啲野
大概

你話有好大嘅因素會令人認為係人工合成，將中間嗰幾項列入其中，根本就係將結論當前提，即係一種思考謬誤
第二個夢就係訴諸無知夢，上面我都有講過
至於差在幾時公開，689都講過會係適當嘅時候公開佔領運動嘅出現係由於有外國勢力介入香港證據

D人話隻雲南蝙蝠病毒只在雲南的山洞同武漢實驗室先有。山長水遠來重組有難度。
我想知道臨時政府會有幾多人support

雲南山洞啲蝙蝠係指擁有03年SARS病毒組件，點解突然又同武漢實驗室扯上關係？

你搵689同俄國比較都無得比啦

點解呢？

癈老講野唔洗保證
但國家講野係要承擔責任 講錯野要俾人屌喎
所以你話係咪先！

689講呢句野嗰時仲係行騙長官喎

三大病毒嘅特質亂咁撈埋一堆就叫最勁
周六福咁嘅撚樣，智力正常都聞到陣支那味惡臭

請問邊三大？ 學術文章來源為？

solomon tweet, 直接話係支那間諜係加拿大偷

來你老母

巴打，隻病毒係唔係好似愛滋咁。有抗體都冇用會潛伏

一般而言，當人體受到外來感染入侵，免疫系統會產生抗體來抵禦入侵者；但愛滋病病毒抗體對身體是沒有保護作用的。愛滋病病毒抗體測試就是要檢查血液內有沒有這種抗體，以確定一個人是否受感染。
如果愛滋病病毒抗體測試呈陽性反應即表示已受感染；反之，若在「空窗期」後測試結果呈陰性反應，即表示沒有受感染。

有人話

暫時應該未搞得清楚，要等人放資料到值得信賴的學術文章先有得討論。

唔該望清楚個topic先好reply

望你老母 WFC

就算係行騙長官都無用啦
都無民意代表性
佢收五千萬同潛建呢兩件事
都已經令佢人格盡失

咁你嘅鳩噏都wfcvx

OK
但係作為一個理性求真撚，任何冇證據之前嘅講法都應該質疑（包括有證據但未公諸於世）

5毛開垃圾post緊係wfc 加油，出多幾個post應該買到一個口罩

連登仔講既就係最有力証據

點解要證據？？

Wfcz唔好post ？咁究竟你入嚟兜噏係做乜嘅呢？或者，你知唔知自己up緊乜呢

請參閱#28